[comment]: # ()

## Bahasa lainnya
Bahasa Inggris: [introduction.md](https://gitlab.com/wayne-inc/wayneos/-/blob/master/docs/en/introduction.md) 
Bahasa Korea: [소개.md](https://gitlab.com/wayne-inc/wayneos/-/blob/master/docs/ko/소개.md)
<br>Setiap dokumen non-bahasa Inggris dikelola oleh penerjemah dan dapat menjadi kadaluwarsa dari waktu ke waktu.
<br>Silahkan merujuk pada versi bahasa Inggris untuk informasi terbaru.

## Apa yang disebut dengan Wayne OS?
Proyek open source gratis yang berdasar dari [Chromium OS](https://en.wikipedia.org/wiki/Chromium_OS).
<br>Proyek ini akan memberikan biner, kode sumber, dokumen, video, dukungan pengguna yang berguna dalam berbagai bahasa untuk perangkat selain Chromebook.

## Perbandingan diantara Chromium OS (atau variasi turunan) dengan Wayne OS
Memanfaatkan Chromium OS tidaklah mudah karena Chromium OS didesain untuk Chromebook (Chrome OS) dan pengguna harus merancang/menyesuaikannya, namun Wayne OS telah meningkatkan kompatibilitas dari perangkat keras untuk [AMD64](https://en.wikipedia.org/wiki/X86- 64) dengan fitur-fitur tambahan untuk pengembang/pengguna.
#### Persamaan
- Aman: Didesain untuk terlindungi dari virus/peretasan dan pemodifikasian OS.
- Ringan: Tidak melambat (Ini bukan berarti OS bekerja cepat di perangkat manapun dikarenakan kecepatan bergantung pada perangkat keras).
- Mudah: Tidak ada pengaturan/management yang rumit seperti distro Linux tradisional atau Windows, UI/UX yang sederhana, mudah untuk pengguna akhir. 
#### Perbedaan
- Terbuka: Setiap kode sumber (di luar dari lisensi OSS), isu/rencana pengembangan, bug/kerusakan dibuka untuk umum.
- Bebas: Siapa pun (individual/ organisasi profit/non profit,dsb.) dapat mengunduh/menginstal/menggunakan/memodifikasi/mengembangkan/mendistribusikan/menjual biner/kode sumber/dokumen/video dari proyek Wayne OS di bawah [license](https://gitlab.com/wayne-inc/wayneos/-/blob/master/LICENSE.md) dengan pembatasan minimal.
- Tanpa biaya: Tidak ada harga/layanan tambahan, kecuali jika anda meminta [outsourcing](https://wayne-os.com/chromium-os-odm-service/).
- Keanekaragaman: Tersedia biner dari portabel, instalasi, dll., fitur tambahan.
- Dapat disesuaikan: Anda dapat memodifikasi biner (identitas merek, layar pembuka, proses login, mode, dll) atau kode sumber sesudai dengan tujuan anda.
- [Improved live USB](https://gitlab.com/wayne-inc/improved-live-usb): Berbeda dengan [live USB tradisional](https://en.wikipedia.org/wiki/Live_USB), Wayne OS USB dapat bekerja sebagai tempat penyimpanan yang dapat dilepas (dan partisi OS tersembunyi) di Windows/macOS. Wayne OS versi portabel mempunyai fitur tersebut. 

## Contoh penggunaan
- PC spek rendah (contohnya di rumah, distributor PC, smart factory)
- PC Umum (contohnya di sekolah, warung internet)
- Perangkat khusus yang berpusat pada penjelajahan web (contohnya Kios)
- USB sebagai OS dan tempat penyimpanan yang dapat dilepas
- Kombinasi dengan perangkat lunak (contohnya groupware, layanan Web)

## Legalitas
Setiap biner, kode sumber, dokumen, video berada di bawah lisensi yang berbeda.
<br>[License.md](https://gitlab.com/wayne-inc/wayneos/-/blob/master/LICENSE.md)

## Panduan untuk pengembangan dan pengontribusian di projek Wayne OS
[README.md](https://gitlab.com/wayne-inc/wayneos/-/blob/master/README.md)
<br>[CONTRIBUTING.md](https://gitlab.com/wayne-inc/wayneos/-/blob/master/CONTRIBUTING.md)

## Kontributor
- Alexander Frick @LordFrick
- Member dari Wayne Inc. Gitlab

## Channel resmi
- Binari & Dokumen: [wayne-os.com](https://wayne-os.com)
- Open source: [gitlab.com/wayne-inc/wayneos](https://gitlab.com/wayne-inc/wayneos)
- Forum: [facebook.com/groups/wayneosgroup](https://facebook.com/groups/wayneosgroup)
- Video: [youtube.com/c/wayneos](https://youtube.com/c/wayneos)
